<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: book | blog.koba04.com]]></title>
  <link href="http://blog.koba04.com/blog/categories/book/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.koba04.com/"/>
  <updated>2017-04-14T15:50:51+09:00</updated>
  <id>http://blog.koba04.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[koba04]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「Yコンビネーター シリコンバレー最強のスタートアップ養成スクール」を読んだ]]></title>
    <link href="http://blog.koba04.com/post/2014/07/25/book-review-of-the-launch-pad/"/>
    <updated>2014-07-25T00:06:17+09:00</updated>
    <id>http://blog.koba04.com/post/2014/07/25/book-review-of-the-launch-pad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>37Signals本を読んだりしていて、たまたま本屋でこの本を発見して読んでみました。</p>

<p>Yコンビネーターは「ハッカーと画家」やLispプログラマーとしても有名なポール・グレアムがやっているスタートアップを支援する組織で、この本はそこに集まった起業家が3ヶ月後のデモ・デーに挑むまでのドキュメンタリーが中心の内容になっています。</p>

<!-- more -->


<h2>エンジニア目線で</h2>

<p>ここに起業家として登場するのはまさに選ばれた天才ばかりで、ハッカーも多くいますが技術的な内容はほとんどないです。</p>

<p>この本では37Signalsの本にあるようなチームのあり方についてなどもありますが、それよりもサービスのアイデアの生み出し方やマネタイズ、どう育てていくのかといったことのヒントを創業者の悩みやポール・グレアムの助言を通じて学ぶことが出来ます。</p>

<p>また、Yコンビネーターの先輩として、<a href="https://www.dropbox.com/">Dropbox</a>や<a href="https://www.heroku.com/">Heroku</a>などのメンバーが登場したり、
今回の創業者の中にも<a href="https://www.mongohq.com/">MongoHQ</a>や<a href="https://parse.com/">Parse</a>や<a href="http://www.codecademy.com/">Codecademy</a>がいてそのエピソードはとても興味深いです。</p>

<p>SnapjoyのメンバーはHerokuを使っていて、サービスが急成長しているときにDynoを急いで増やしてもらうためにHerokuの創業者にインスタントメッセージで直接お願いしたというエピソードもあったりします。</p>

<p>プログラミングしてサービスを作れることがどんなに強みであるかやその楽しさを改めて再確認させてくれます。</p>

<h2>リアルさ</h2>

<p>この本は密着取材という形で書かれていて、全64チームのうちいくつかメインとなるチームがありながら様々なチームが登場し、海外からの参加者や結婚して子どももいる人など様々なバックグラウンドを持っている人たちが登場します。</p>

<p>それらについて、とてもリアルにまるでその場にいるような形で書かれています。基本的には3ヶ月間ひたすらコードを書き続けるという感じなのでドラマチックなことが何か起きるわけではなく、サービスを作りポール・グレアムなどに相談してまた作るということを繰り返していく感じです。</p>

<p>ですが、実際にサービスに対してどういう考えを持っているかといった部分や何に力を注いでいるのかといった部分がとても勉強になります。</p>

<h2>ヒットするサービス</h2>

<p>ポール・グレアムでもヒットするサービスを見極めることは難しいので少額(数万ドル)でも全チームに投資していたり、デモ・デーまでの3ヶ月でもサービスを何度も変えて作り直すチームがいくつもあったり、サービスを作ることの難しさや厳しさを感じさせてくれます。</p>

<h2>分析</h2>

<p>取材した内容をただ書いているだけでなく、なぜシリコンバレーである必要があるのかといった疑問に対する分析も含まれていてそれもとても面白いです。</p>

<h2>最後に</h2>

<p>400ページ以上となかなかのボリュームですが、読み始めると面白くて一気に最後まで読んでしまう本でした。</p>

<p>サービスを作っている人が読むと、開発者であっても得られるものが多い本だと思いました。</p>

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=musicfanclub-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=4822249468" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Webアプリエンジニア養成読本を読んだ]]></title>
    <link href="http://blog.koba04.com/post/2014/05/01/book-review-of-webapp-mook/"/>
    <updated>2014-05-01T23:36:44+09:00</updated>
    <id>http://blog.koba04.com/post/2014/05/01/book-review-of-webapp-mook</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/4774163678?">Webアプリエンジニア養成読本</a></p>

<h2>全体の感想</h2>

<p>タイトル通り、これからWebアプリエンジニアになる人の最初のお供にとても相応しい本だなという感想を持ちました。</p>

<p>構成としては、1章でWebについて、2章でPHPとRubyによる実践、3章でサーバー環境について、4章でサービスの運用について書かれていて、コンパクトなサイズで幅広く触れられています。</p>

<!-- more -->


<p>各章の最後でこの本を読んだ次の本のオススメが書かれていたりと、Webアプリ開発をやる上で知っておくべきことに対する道標が示されているような内容になっています。なので、この本を読めばバリバリ開発出来るぜーとはならないと思いますが、この本でどういったことを知っておく必要があるのか把握しておくことはとても役に立つと思うので、ちょうど4月からWebアプリエンジニアとして働くような人には特にオススメだと思いました。</p>

<p>全体を通してセキュリティについても触れられているのもいいなと思いました。</p>

<h2>1章 Web技術オーバービュー</h2>

<p>HTTPからGithub、エディタまでWebアプリ開発で必要になってくることがわかりやすく読みやすく書かれています。この章をもっと詳しく知りたいと思ったら「<a href="http://www.amazon.co.jp/dp/4774154075">Webサービスの作り方</a>」を読むといいんじゃないかなと思いました。</p>

<h2>2章 Webアプリケーション実践入門</h2>

<h3>PHP</h3>

<p>PHPについては全然知らなかったのでとても勉強になりました。Composerみたいなpackage managerもあるんですね。Slimの使い方からテストの仕方やデバッグの方法まで読んでいて面白かったです。やっぱり\を区切りにつかってるのには慣れなかったですがｗ</p>

<h3>Ruby</h3>

<p>Rubyの文法からSinatra、RSpec、Rakeといった内容を順番に説明されていてわかりやすかったです。コードがシンプルになるのはRubyの良さだなと思いました。</p>

<h2>3章 サーバー環境の作り方</h2>

<p>IaaS業者やLinuxのディストリビューションの選び方、ミドルウェアの設定やデプロイの仕方まで丁寧に書かれていてわかりやすかったです。</p>

<h2>4章 サービス運用の基礎知識</h2>

<p>監視やロギング、バックアップやチューニングなどのついつい後回しに考えがちな内容についてがコンパクトに書かれていて面白かったです。</p>

<p>また障害対応などについても触れられているのでとても勉強になりました。</p>

<h2>蛇足</h2>

<p>褒めてばっかりだとアレなので、こうなってるとさらによかったのかなーと思ったことも。</p>

<p>この書籍では、WindowsとMac環境での開発についても丁寧に説明されていて素晴らしいのですが結構面倒なこともあるし実際はLinuxの上でアプリケーションを動かすことになると思うので、そこはVirtualBoxにLinux入れてという構成にしてもよかったのかなーと思ったりもしました。</p>

<p>あと、RubyとPHPで作るサンプルが似てはいるものの違うものだったので、全く同じものにしてもRubyとPHPの違いが見えて面白いのかなと思ったりもしました。</p>

<h2>最後に</h2>

<p>Webアプリケーションを作ってみたいと思っている人や仕事でWebアプリケーション作るけどあまりよくわかってないという人は手にとって読んでみるといいんじゃないかなと思いました！</p>

<p>紹介されている本もいい本ばかりなので、この本を読んだあとに紹介されている本を読んで知識を深めていくとよさそうだと思いました。</p>

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=musicfanclub-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=4774163678" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
